Vuoden lyhintä yötä juhlistetaan näyttävällä juhannuskokolla. Kokon sytyttää Karunan kirkossa vihitty hääpari. Hääpari soudetaan veneellä sytyttämään juhannuskokko. Ne joihin savu suuntautuu vihitään seuraavana vuonna.   Helsingin kaupunginmuseon kuva Finna-hakupalvelusta. Licensed under the Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0) license.